日本計畫宮崎部署F-35B戰機 加強離島防衛

日本計畫宮崎部署F-35B戰機 加強離島防衛

日本傳媒報道，防衛省計畫在位於九州島的宮崎縣航空自衛隊新田原基地部署F-35B戰機，加強離島防衛。

《讀賣新聞》引述一名防衛省官員指，日方將F-35B定位為「離島防衛的王牌」，F-35B是短距起飛、垂直降落型戰機，即使在無基地的離島，亦可以靈活利用民用機場升降。F-35B部署到新田原基地後，將可以直飛釣魚島附近空域，未來亦可能與準航母級別的加賀號兩棲攻擊艦，展開共同訓練。

日本打算購買42架這型戰機，在2023財政年度前購買18架。另外，日本打算最終部署105架常規起降型F-35A戰機，一些這型戰機已經服役，部署在東北部青森縣的基地。

宮崎😍😍😍

宮崎駿😍😍😍

青島神社

宮崎囡囡😍😍😍😍😍😍